左眼視力差過右眼好多

點算

切咗對眼

咁你今日開始單起右眼睇野燉番暈佢囉

我都係，左眼仲有飛蚊，不過習慣咗了

Work唔work先

有冇弱視？

有冇弱智？

Same here, 主力眼都係左眼, 以前試過左眼近視右眼遠視

乾收銀做到壞眼？
撐住啊 子彈巴
我等你啲工程料

我都係弱視 左眼清過右眼
但好似話我左眼視力差啲

細個第一次驗眼時唔知原來隻左眼咁差 一遮住右眼驗時 嘩咗一聲出黎

我左右眼差幾百度
嚴重嗰隻近視 另一隻散光
初初帶眼鏡半個鐘就頂唔順

我都係，嚴重左眼遠視加散光
好慘

block咗幾位懶幽默嘅人

我都有樓主個情況 但想知照鏡會唔會睇得出 (e.g. 大細眼？）
前排有人講激光矯視弊端 勁多人覆 所以冇諗過要做

右眼有嚴重眼疾

懶惰眼

細個睇視科 有叫我阻住隻眼一段時間
但幼稚園貪靚 無跟住咁做
依加習慣睇野用開其中一隻眼
另一隻眼視力差好多

利申 做過smile 問過醫生
懶惰眼要7歲前處理好

右眼錐形角膜500度散光，左眼正常

戴con係咪淨係戴一隻

我係右眼散光+近視 睇野唔清
左眼好正常

冇戴Con，由得佢，平時睇嘢ok嘅，
但睇電話好易攰，然後就會重影，咁就要抖下

左眼係主力眼

我都係一隻眼勁近視
另一隻眼勁散光
無咗眼鏡點單眼都睇唔到嘢

雖然係差好多
但係平時雙眼睇野係清楚

唔放心就去驗眼

我以前近視遠視弱視散光都有

左右眼唔同顏色 唔同白平衡咁

但仔細睇先覺

睇咩原因同年齡
如果係因為眼球調節光線嘅部位有事所以唔準(即係近視/遠視)
可以透過眼鏡處理

但如果係單眼弱視 即係隻左眼正常 但個腦忽略左眼嘅訊息而主要接收右眼嘅訊息
咁就冇乜方法救
而且因為個腦長期忽略左眼輸入嘅訊息 會令左眼連接大腦嘅神經都會退化 左眼弱視會越嚟越嚴重
處理方法要睇年紀
如果係細個可以train返左眼 例如夾硬遮住右眼迫身體要習慣返接收左眼嘅資訊 可以改善
但十幾廿歲之後就算用呢個方法改善機會都係接近0
咁到時唯有好好保護剩返視力正常個隻眼

啱啊 斜視7-8歲前唔搞 搵唔到就一世

睇年齡
十幾仲有機會
廿歲之後幾乎冇成功案例(咁當然可能因為廿歲之後正常人絕大部份就算單眼弱視都唔理)

不過只係計弱視
如果係因為近視遠視 你咁係冇用

有冇得拎傷殘證

我有隻眼單眼係連照鏡都睇唔清楚自己個樣
而且個隻係冇近視冇遠視

錐形角膜撚都係右眼

清，乜咁啱呀
我成年幾冇覆診，都係時候要去驗下

諗緊去養和去手術加個環入去

我都係
個陣上堂要學驗眼
同個friend交換驗個陣發現
但係兩隻眼睇野又冇問題

清係自己想做定醫生叫你做
我上次覆診醫生話暫時未使做手術住，
佢話變化唔大就由得佢先，定期做掃瞄Mon住

我都係 右眼廢過左眼好多
細過戴過一年眼罩矯正 不過冇咩用
身體檢查啲醫生叫我戴眼鏡 好彩冇聽佢講
如果唔係應該越戴越差

畫圖畫到隻左眼爆血管

有冇得告？

廿歲後都得
兩年減左一百度

我都有 我係左眼 你地做哂cross link?

我係右眼弱視
仲有兩隻眼都過1000度近視

即刻whatsapp去book唔使估估下

戴眼罩遮住左眼 轉行做海盜

但記得睇過新聞話依家成人弱視都有得搞

近年，醫療方法終於出現了重大的突破。「眼睛有神經線連接至大腦，猶如一條電話線。以往認為，這條電話線必須在八歲前打通，不然這條電話線將失蹤，未能建立的視力，猶如永久『死亡』；最近不少研究卻指，這條電話線只是荒廢了，視力、信號只是被抑制，絕非死亡，只要訓練適當，便可再次『叫醒』視力。最新的理論是，從小朋友到六七十歲的成人，仍可改善弱視問題！」林小燕說。

呢單新聞話有新療法 睇吓新療法過咗幾年有冇多啲成果囉
否則遮住另一邊眼嘅舊療法成效好低
加上我弱視嗰隻眼連半米內照鏡都睇唔清楚自己個樣 真係用遮住另一邊眼嘅療法連日常生活都唔得

想問下幾錢個到無寫 下星期仲開始有埋專科醫生診症服務應該平過出面好多

我都有類似問題
左眼遠視散光, 右眼近視
屋企人都有, 佢地大多配眼鏡, 左右唔同鏡片, 需要一段時間適應
我去睇視光師, 佢話睇到就ok, 所以就無配
咁多年黎都睇到野無事

我記得當時好似係$250診金 (總會石硤尾, 眼科診症)
會check眼壓, 照眼底嗰d, 然後會同你解釋返你依家係咩狀況, 邊d手術適合你做咁

跟住refer埋我去元朗 普通眼科及低視能中心 $150診金
大概會做色盲test, 立體感test, check遠視近視散光幾多度, 最後會俾張紙你係有你遠視近視散光幾多度嗰d

同你相反
右眼近視深過左眼